北區「孟母」避雙非搬市區 新移民：香港人應該Open

小一派位結果今揭盅，數百名家長往作為41校網派位中心的嘉諾撒聖家學校領取結果。大部份家長為本地家長，當中不少人得知子女獲派第一志願喜極而泣。有北區「孟母」坦言為避開跨境童，寧願每月花兩萬多元搬到九龍塘租樓，結果得償所願令兒子成功入讀首志願小學。

現代「孟母」容太指，當兒子就讀幼稚園K2時已從北區搬來九龍塘，雖然月租要兩萬元「好貴呀，好難負擔」，仍覺得很值得，因為兒子成功獲派到首志願的天主教華德學校，「北區太多人，無辦法同人哋爭，由K2擔心到依家」，她稱「跨境學童啲文化始終同香港唔同，佢哋啲家長管教小朋友嘅禮貌無香港咁嚴謹，我唔係好鍾意啲小朋友喺公眾場所周圍走」。她指現在心情終於放鬆，希望小朋友可以有個快樂、輕鬆、沒有太多競爭的童年。

丈夫從北京投資移民來港的李小姐得知兒子獲派首志願的喇沙小學後喜上眉梢，指兒子K2來港後已替他報讀了很多興趣班，「兒子是幸運的，報了小提琴、圍棋、畫畫、DJ班，我沒有給他太多要求，跟他說和同學開party，他可以拉小提琴而已。」她更為了兒子特地花了5萬多元租住九龍塘單位，「家長的奮鬥都是為了小朋友未來」，又指來了香港後發現本地的教育國際化、空氣也比內地好很多。

對於有本地家長抱怨內地人的雙非子女來港搶學位，李小姐不以為然，「我覺得是一個中國嘛，其實現在的社會都是共享經濟，沒有必要說我們搶，香港人應該持廣闊的態度，應該open，我們覺得要尊重，我們是同一個血統、黃色皮膚，如果未來有更好的地方，我也會選擇」，她說兒子已經學懂廣東話，「也不覺得有人歧視」。

另一家長伍小姐就稱，事先沒有想到今年多人競爭女兒仍能入讀首志願的嘉諾撒聖家學校，「好想喊，我一直都無催谷佢，只係想佢快樂成長」，她稱今晚會一家吃薄餅慶祝。郭太亦因兒子成功入讀讀喇沙小學喜極而泣，「好感動，我已經寫定求位信，揀定10間私校同直資，無催谷小朋友，估唔到得。」

傻既。你又唔學廣東話？

劣等種族
文革餘孽

垃圾人種

支那最興話人唔包容，但又唔睇下自己來自果個地方係咩料

孟母

國際化=大陸化？

遇到個喇沙小學雞，係巴士又嘈又食野，個支那老母完全唔理，劣種人讀名校都係劣啦

共享經濟？空氣好啲？

共享廢氣呀嘛

她說兒子已經學懂廣東話，「也不覺得有人歧視」。